%\documentclass[12pt,a4paper]{article}%
\documentclass[12pt, a4paper]{TD}

%% ======================================================================
\input{./preambule}


%%%######### MODE CORRIGE/PROF #########
\newif\ifCORRIGE%
\CORRIGEfalse % Non commente=version etudiant ; commenté = version corrigée
%\CORRIGEtrue

\iutset{numero=40, titre={Consolidation en Algo - sujet A}}
\begin{document}


%% ======================================================================

\exercice{Animaux du zoo}


\begin{minipage}{10cm}
Au zoo de Beauval, il y a 5 éléphants d'Afrique, 17 écureuils d'Asie, 2 pandas d'Asie...
On le représente de la façon suivante :
\begin{python}
zoo_Beauval = [
   ('éléphant', 'Afrique', 5), 
   ('écureuil', 'Asie', 17) , 
   ('panda', 'Asie', 2),
   ('hippopotame', 'Afrique', 7), 
   ('girafe', 'Afrique', 4)
   ]
\end{python}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[height=3cm]{images/girafe}
\end{minipage}

\question \begin{minipage}[t]{10cm}
\begin{enumerate}[a)]
\item Quel est le type de la variable \ipython{zoo_Beauval} ?
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{zoo_Beauval[2][1]} ?
\item Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{len(zoo_Beauval)} ?    
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{zoo_Beauval[3]} ?
\end{enumerate}
\end{minipage}


\exercice{}


\question La fonction \ipython{nombre_animaux(zoo)} prend un zoo en paramètre et renvoie le nombre d'animaux présents dans le zoo. Par exemple, il y a 35 animaux dans le zoo de Beauval.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}

\exercice{}

\question La fonction \ipython{est_present(animal, zoo)} qui permet de savoir si oui ou non un type d'animal est présent dans le zoo.
Par exemple, le zoo de Beauval contient bien un panda mais ne contient pas de licorne.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}


\exercice{Avec une autre modélisation}
Au zoo de Beauval, il y a toujours 5 éléphants d'Afrique, 17 écureuils d'Asie, 2 pandas d'Asie ... etc.
On le représente maintenant de la façon suivante :

\begin{python}
zoo_Beauval = [
    ['éléphant', 'écureuil', 'panda', 'hippopotame', 'girafe'],
    ['Afrique',     'Asie',     'Asie',  'Afrique',     'Afrique'],
    [5,          17,         2,       7,             4]
   ]
\end{python}

Répondre à nouveau à toutes les questions précédentes



%% ======================================================================
\iutset{titre = {Consolidation en Algo - sujet B}}
\nouvellepage 
%% =================================================================

\exercice{Pokémons}

\begin{minipage}{10cm}
Dans le pokedex de Ganesh, il y a :
\begin{itemize}[$\bullet$]
	\item Coconfort : il pèse 10 kg et il est de type insecte ;
	\item Dardargnan : il pèse 29.5 kg et il est de type insecte ;
	\item Dracaufeu : il pèse 90.5 kg et il est de type feu ;
\end{itemize}
On le représente de la façon suivante :
\begin{python}
pokedex_ganesh = [
   ('Coconfort', 10, 'insecte'), 
   ('Dardargnan', 29.5, 'insecte') , 
   ('Dracaufeu', 90.5, 'feu'),
   ]
\end{python}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[height=3cm]{images/pokemon}
\end{minipage}

\question \begin{minipage}[t]{14cm}
\begin{enumerate}[a)]
\item   Quel est le type de la variable \ipython{pokedex_ganesh} ?
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{pokedex_ganesh[2][1]} ?
\item Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{len(pokedex_ganesh)} ?    
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{pokedex_ganesh[3]} ?
\end{enumerate}
\end{minipage}


\exercice{}
\question La fonction \ipython{poids_total(zoo)} prend un pokedex en paramètre et renvoie le poids total des pokemons de ce pokedex. Par exemple, le pokedex de Ganesh a un poids total de 130 kg.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}

\exercice{}

\question La fonction \ipython{est_present(famille, zoo)} qui permet de savoir si oui ou non un type de pokemon est présent dans le pokedex.
Par exemple, le pokedex de Ganesh contient bien un pokemon de type insecte, mais aucun de type fée.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}


\exercice{Avec une autre modélisation}
Le pokedex de Ganesh contient toujours les mêmes pokemons, mais on le représente maintenant de la façon suivante :

\begin{python}
pokedex_ganesh = [
    ['Coconfort', 'Dardargnan', 'Dracaufeu'],
    [10,          29.5,         90.5]    
    ['insecte',   'insecte',    'feu',],
   ]
\end{python}
Répondre à nouveau à toutes les questions précédentes

%% ======================================================================
\iutset{titre = {Consolidation en Algo - sujet C}}
\nouvellepage 
%% =================================================================



\exercice{Super héros}

\hfill
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[height=3cm]{images/spiderman}
\end{minipage}

\vspace{-3.5cm}

\begin{minipage}{10cm}
L'agence du S.H.I.E.L.D comprend dans ses rangs :
\begin{itemize}[$\bullet$]
	\item Wolverine, mutant qui mesure 1m60
	\item Spiderman, mutant qui mesure 1m78
	\item Agent 13, femme qui mesure 1m64
\end{itemize}
On la représente de la façon suivante :
\begin{python}
shield = [
   ('Wolverine', 'mutant', 160), 
   ('Spiderman', 'mutant', 178) , 
   ('Agent 13', 'femme', 164),
   ]
\end{python}
\end{minipage}


\question \begin{minipage}[t]{10cm}
\begin{enumerate}[a)]
\item  Quel est le type de la variable \ipython{shield} ?
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{shield[2][1]} ?
\item Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{len(shield)} ?    
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{shield[1]} ?
\end{enumerate}
\end{minipage}

\exercice{}
\question La fonction \ipython{taille_moyenne(organisation)} prend une organisation en paramètre et renvoie la taille moyenne de ses membres. Par exemple, dans l'agence du S.H.I.E.L.D il y a deux mutants.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}

\exercice{}
\question La fonction \ipython{contient(organisation, espece)} qui permet de savoir si oui ou non une espèce este présent dans l'organisation.
Par exemple, l'agence du S.H.I.E.L.D contient bien un mutant mais ne contient pas de raton laveur.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}


\exercice{Avec une autre modélisation}
L'agence du S.H.I.E.L.D contient toujours les mêmes membres, mais on le représente maintenant de la façon suivante :
\begin{python}
shield = [
    ['Wolverine', 'Spiderman', 'Agent 13'],
    ['mutant',    'mutant',    'femme',],    
    [160,         178,         164]    
   ]
\end{python}
Répondre à nouveau à toutes les questions précédentes





%% ======================================================================
\iutset{titre = {Consolidation en Algo - sujet D}}
\nouvellepage 
%% =================================================================

%% ======================================================================

\exercice{Animaux du zoo}


\begin{minipage}{10cm}
Au zoo de Beauval, il y a 5 éléphants d'Afrique, 17 écureuils d'Asie, 2 pandas d'Asie...
On le représente de la façon suivante :
\begin{python}
zoo_Beauval = [
   ('éléphant', 'Afrique', 5), 
   ('écureuil', 'Asie', 17) , 
   ('panda', 'Asie', 2),
   ('hippopotame', 'Afrique', 7), 
   ('girafe', 'Afrique', 4)
   ]
\end{python}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{4cm}
\includegraphics[height=3cm]{images/girafe}
\end{minipage}

\question \begin{minipage}[t]{10cm}
\begin{enumerate}[a)]
\item Quel est le type de la variable \ipython{zoo_Beauval} ?
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{zoo_Beauval[2][1]} ?
\item Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{len(zoo_Beauval)} ?    
\item  Quel est la valeur et le type de la variable \ipython{zoo_Beauval[3]} ?
\end{enumerate}
\end{minipage}


\exercice{}


\question La fonction \ipython{nombre_animaux(zoo)} prend un zoo en paramètre et renvoie le nombre d'animaux présents dans le zoo. Par exemple, il y a 35 animaux dans le zoo de Beauval.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}

\exercice{}

\question La fonction \ipython{est_present(animal, zoo)} qui permet de savoir si oui ou non un type d'animal est présent dans le zoo.
Par exemple, le zoo de Beauval contient bien un panda mais ne contient pas de licorne.
\begin{enumerate}[\qquad a)]
	\item Proposez une fonction de test pour cette fonction
	\item Écrire le code de cette fonction
\end{enumerate}


\exercice{Avec une autre modélisation}
Au zoo de Beauval, il y a toujours 5 éléphants d'Afrique, 17 écureuils d'Asie, 2 pandas d'Asie ... etc.
On le représente maintenant de la façon suivante :

\begin{python}
zoo_Beauval = [
    ['éléphant', 'écureuil', 'panda', 'hippopotame', 'girafe'],
    ['Afrique',     'Asie',     'Asie',  'Afrique',     'Afrique'],
    [5,          17,         2,       7,             4]
   ]
\end{python}

Répondre à nouveau à toutes les questions précédentes



\end{document}
